男朋友老母成日想拆散我地>:-(

借AC開po

人物背景：
我 絲，HKU fresh grad，家住半山2000尺，可能因為媽媽係鬼婆所以生活同性格上都同一般typical香港人有少少唔同咁...有主見D同dominant D咁掛。男仔性格，之前有一個女朋友。都算多人（男女都有）溝我。家庭背景非常複雜而且又係大家姐所以性格冷靜/抽離，負責處理問題。

男朋友 IVE仔，大我半年，家住舊區400尺。係網上識左7年，追左我3年拍左拖2年，我係佢初戀。平日同friend嘅時後係大佬角色但係同我一齊就係暖男。個人覺得佢係呢段關係除左屌野之外大部分時間都係inferiority。興趣同身形都可以算係肥宅一名，但係佢叻social。單親家庭，佢係細佬，佢同佢老母好emotional，好似火山咁，唔識控制情緒，一發脾氣把口極臭，會係咁叫我搵個第二個男朋友，永遠唔識安慰我只係識dum低我自己走左去，雖然我大部分時間都夠冷靜calm down+安慰返佢同解決問題。唔發脾氣嘅時後極度痴我，好似隻大狗仔咁。

好似由拍拖開始無耐就feel到男朋友係呢段關係入面都幾自卑下，所以我好努力問佢想要咩/諗緊咩/比佢講自己/支持佢，但佢死都唔會答我，只係識話唔知/你想我點 其實佢一直都幾mamaboy，可能對佢來講我只係另一個比order佢嘅女人，但我想佢有自己主見同對自己負責 但到而家都仲係咁mama(gf)boy

都算啦，但係最大問題係佢老母

我都唔算係需要人陪嘅人，一來我好忙，二來我鍾意獨樂打下機畫下畫聽下歌，男朋友反而就好怕我自己一個所以成日搵我，好似好怕我會唔見左/綠佢咁？我又唔介意多個人嘅，但係問題係佢老母好怕少左個仔 唔知點解好鍾意發哂脾氣咁話我男朋友好搵我，又成日數我咩唔好唔好（即使佢講嘅「唔好」係唔make sense）。佢老母脾氣又差，一開口就屌到個仔地底泥咁又叫佢唔好返屋企、屋企比唔起半山2000尺啊咁 。 我男朋友脾氣又一樣臭，兩個就係度互屌然後成日嘈，最慘係次次佢地一嘈完我男朋友都會同我講分手，話自己唔想再煩，屌你我真係躺著也中槍 雖然我到目前為止都可以成功calm down返佢安慰返佢，但不禁對於婆媳糾紛[?]非常厭惡 我係度buff我男朋友有多D自主意識/自信，佢老母就係咁幫我debuff另加唱衰我，屌

其實我諗有無可能係佢/佢老母自卑個仔配唔起我，加上太依賴個仔所以成日搞破壞 我男朋友又成日唔夠主見 求指教

遲早分手
門當戶對唔只講緊有錢對有錢、窮人對窮人，仲包括價值觀，窮人嗰種自卑臭脾氣係真係改唔到

打咁大篇假膠文辛苦哂

害左自己個仔一世

又唔係咁講，我讀乞食科，屋企又唔會比錢我，分分鍾佢養返我

屌真係...叫極佢唔好自卑/我唔介意，佢/佢老母都係繼續自卑臭脾氣
但係佢對住其他人又好似好confident咁

可能伯友未接受到同性戀啫

假你老母

試下叫你男朋友唔好搵你咁多？
之前我又係搵得女朋友多呀媽好呷醋 有時請女朋友食飯送下禮物但冇送比呀媽佢又會比說話我聽
屋企人唔鍾意對方會好易分手 日日都講你壞話冇野都洗左腦啦
同埋最重要係比你男朋友呀媽睇到佢同你一齊可以令佢成長同成熟 呢d野佢自己唔醒係冇用 加上你男朋友只係ive仔 學歷智商人脈差天共地 你屋企人唔介意 對方屋企人都怕個仔配你唔起啦

仲有 真心講
門不當戶不對 會有好多大問題出現
例如 出街食野冇儀態 錯哂dress code 講野唔夠得體 見唔到大場面大人物 唔識同上層人士社交 價值觀差得遠 有後代既話你旨唔旨意叫你而家呢個伴侶教仔？

之前條女好夠本事咁係個waiter收錢果陣係佢面前問我 點解要比tips?

好撚想知你打你屋企2000呎同埋你男朋友屋企400呎對篇文有咩幫助
假膠

其實都搵得唔算好多，一個星期多數兩三日咁，不過我都有叫佢唔駛成日搵我嘅...
我就算係全世界角度入面係做啱野，佢老母都會搵到野數我唔好 仲要日日提住個仔提到佢煩 我都覺有洗到腦，好似classical conditioning咁次次佢老母屌佢佢就會怪埋落我度/怕埋我咁，好無奈
其實佢又唔算好蠢，average香港男仔啦我諗，但係無咩主見，人脈我諗差唔多（因為我唔鍾意social但係佢叻social），不過呢D野我諗佢屋企人唔知。佢其實同我媽個邊屋企人都玩到，D鬼婆鍾意chill咁掛，佢又chill得起，而且我媽個邊都係窮人出身所以無咩問題。我老豆有錢懶係野個邊就連我都零交流嘅所以無咩影響，不過都係個句呢D野佢屋企人都唔會知...

以為個post我開
除咗我冇絲打咁有錢

我同佢呀媽直頭互憎緊
冇需要都唔會見、同埋唔會提佢屋企人
結婚個啲，遲啲先算
可能結唔成呢

如果真係醒既我覺得唔會處理唔到佢呀媽既問題
同埋都唔會將負面情緒帶比你

有冇試過帶佢見你老豆既朋友？
呢d帶一帶即刻見真章
如果你老豆同d世伯都唔鍾意佢就難搞

人脈方面 你老豆既朋友先算喎
自己讀書果陣識又有咩用 未幫到你都三四十歲

我覺得門當戶對真係好重要 但對方背景差又想有結果既話你真係要落好多工夫
你要花好多時間教佢好多野 又要唔令對方失去自信
香港女人已經自尊心好重 基本上講解佢聽佢就會起哂鋼咁想同你嘈
男人更加難放低自尊比你教